% This file was created with JabRef 2.10.
% Encoding: UTF8


@Misc{ABcDexter2016,
  Title                    = {{What is the difference between a hard link and a symbolic link?}},

  Author                   = {ABcDexter},
  HowPublished             = {\\https://askubuntu.com/questions/108771/what-is-the-difference-between-a-hard-link-and-a-symbolic-link},
  Month                    = {Juli},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Misc{ALTERNATEGmbH2016,
  Title                    = {{Seagate ST8000DM002 8 TB, Festplatte}},

  Author                   = {{ALTERNATE GmbH}},
  HowPublished             = {\\{https://www.alternate.de/Seagate/ST8000DM002-8-TB-Festplatte/html/product/1247475\\?event=search}},
  Month                    = {April},
  Note                     = {\\aufgerufen am 02.04.2016},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12},
  Url                      = {https://www.alternate.de/Seagate/ST8000DM002-8-TB-Festplatte/html/product/1247475?event=search}
}

@Article{AxelKossel2016,
  Title                    = {{Tarnkappen}},
  Author                   = {Axel Kossel, Andreas Stiller},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2016},

  Month                    = {Januar},
  Note                     = {\\aufgerufen am 07.06.2016},
  Number                   = {03/2016},
  Volume                   = {{Heft }},

  Timestamp                = {2016-06-07}
}

@Electronic{Becker2016,
  Title                    = {{Bestes Linux? Das ist die Top 10 der beliebtesten Distributionen}},

  Address                  = {St.-Martin-Straße 66, 81541 München},
  Author                   = {Matthias Becker},
  HowPublished             = {\\{http://www.chip.de/news/Bestes-Linux-Das-ist-die-Top-10-der-beliebtesten-Distributionen\_100413102.html}},
  Month                    = {Oktober},
  Organization             = {CHIP Digital GmbH},
  Url                      = {http://www.chip.de/news/Bestes-Linux-Das-ist-die-Top-10-der-beliebtesten-Distributionen_100413102.html},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Biermann2011,
  Title                    = {{Verräterisches Handy}},

  Address                  = {ZEIT ONLINE GmbH, Buceriusstraße, Eingang Speersort 1, 20095 Hamburg},
  Author                   = {Kai Biermann},
  HowPublished             = {\\{http://www.zeit.de/datenschutz/malte-spitz-vorratsdaten}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Februar},
  Note                     = {\\aufgerufen am 03.04.2016},
  Organization             = {ZEIT ONLINE GmbH},
  Url                      = {http://www.zeit.de/datenschutz/malte-spitz-vorratsdaten},
  Year                     = {2011},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Article{Bleich2015,
  Title                    = {{Nichts zu verbergen?}},
  Author                   = {Holger Bleich},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2015},

  Month                    = {August},
  Number                   = {17/2015},
  Volume                   = {{Heft }},

  Timestamp                = {2016-06-06}
}

@Article{Bleich2013,
  Title                    = {{Globaler Abhörwahn}},
  Author                   = {Holger Bleich},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2013},

  Month                    = {August},
  Note                     = {\\aufgerufen am 02.04.2016},
  Number                   = {16/2013},
  Volume                   = {{Heft }},

  Timestamp                = {2016-06-06}
}

@Article{Bleich2012,
  Title                    = {{Schlüsselfragen}},
  Author                   = {Holger Bleich},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2012},

  Month                    = {Mai},
  Note                     = {\\aufgerufen am 02.04.2016},
  Number                   = {18/2012},
  Volume                   = {{Heft }},

  Timestamp                = {2016-06-07}
}

@Electronic{Blog2016,
  Title                    = {{Zweck des Standard-Datenschutzmodells}},

  Address                  = {Holstenstraße 98, 24103 Kiel},
  Author                   = {Martins Blog},
  HowPublished             = {{http://www.datenschutzziele.de/}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Juni},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Organization             = {Unabhängiges Landeszentrum für Datenschutz Schleswig‐Holstein},
  Url                      = {http://www.datenschutzziele.de/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{Bruness2011,
  Title                    = {{GEMA, GVU und Co.: Vorratsdatenspeicherung gegen Urheberrechtssünder}},

  Address                  = {Holzhafen West, Große Elbstraße 63, 22767 Hamburg},
  Author                   = {Lisa Bruness},
  HowPublished             = {{http://www.netzwelt.de/news/87467-gema-gvu-co-vorratsdatenspeicherung-gegen-urheberrechtssuender.html}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Juli},
  Note                     = {\\aufgerufen am 02.04.2016},
  Organization             = {netzwelt GmbH},
  Url                      = {http://www.netzwelt.de/news/87467-gema-gvu-co-vorratsdatenspeicherung-gegen-urheberrechtssuender.html},
  Year                     = {2011},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{BJV2016a,
  Title                    = {{Informationsfreiheitsgesetz (IFG)}},

  Address                  = {Mohrenstraße 37, 10117 Berlin},
  Author                   = {{Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz}},
  HowPublished             = {{https://www.gesetze-im-internet.de/bundesrecht/ifg/gesamt.pdf}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {März},
  Note                     = {\\aufgerufen am 29.03.2016},
  Organization             = {Bundesministerium der Justiz und für Verbraucherschutz},
  Url                      = {https://www.gesetze-im-internet.de/bundesrecht/ifg/gesamt.pdf},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Commons2016,
  Title                    = {{Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)}},

  Address                  = {PO Box 1866, Mountain View, CA 94042},
  Author                   = {Creative Commons},
  HowPublished             = {\\{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/}},
  Language                 = {english},
  Month                    = {Juni},
  Note                     = {\\aufgerufen am 11.06.2016},
  Organization             = {Creative Commons},
  Url                      = {https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Misc{Commons2014,
  Title                    = {Category: Linux distro timeline},

  Author                   = {Wikimedia Commons},
  HowPublished             = {\\{https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Linux\_distro\_timeline}},
  Month                    = {September},
  Year                     = {2014},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Cornet2016,
  Title                    = {{Warum Linux besser ist}},
  Author                   = {Manu Cornet},
  HowPublished             = {\\{http://www.whylinuxisbetter.net/index\_de.php?lang=de}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {November},
  Organization             = {Manu Cornet},
  Url                      = {http://www.whylinuxisbetter.net/index_de.php?lang=de},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Booklet{CorporateTrust2014,
  Title                    = {{Studie: Industriespionage 2014}},

  Address                  = {Buisness Risk \& Crisis Managements GmbH, Graf-zu-Castell-Straße 1, D-81829 München},
  Author                   = {{Corporate Trust}},
  Year                     = {2014},

  Timestamp                = {2016-04-03},
  Url                      = {http://corporate-trust.de/pdf/CT-Studie-2014_DE.pdf}
}

@Misc{Corporation2016,
  Title                    = {{Suche: Spiele für SteamOS+Linux}},

  Author                   = {Valve Corporation},
  HowPublished             = {\\{http://store.steampowered.com/search/?category1=998\&os=linux}},
  Month                    = {November},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05},
  Url                      = {http://store.steampowered.com/search/?category1=998&os=linux}
}

@Misc{Corporation2016a,
  Title                    = {{Lara Croft springt mit Tomb Raider auf eine neue Plattform, jetzt für Linux verfügbar}},

  Author                   = {Valve Corporation},
  HowPublished             = {http://store.steampowered.com/app/203160/},
  Month                    = {November},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-11-20},
  Url                      = {http://store.steampowered.com/app/203160/}
}

@Booklet{DatenschutzbehoerdendesBundesundderLaender2015,
  Title                    = {{Das Standard-Datenschutzmodell}},

  Address                  = {Der Landesbeauftragte für Datenschutz und Informationsfreiheit, Mecklenburg-Vorpommern, Schloss Schwerin, 19053 Schwerin},
  Author                   = {Konferenz der unabhängigen Datenschutzbehörden des Bundes und der Länder},
  Month                    = {Oktober},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Year                     = {2015},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Misc{Debi2017,
  Title                    = {{Unterstützte Hardware}},

  Author                   = {Debian},
  HowPublished             = {\\{https://www.debian.org/releases/stable/arm64/ch02s01.html.de}},
  Month                    = {Januar},
  Year                     = {2017},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Misc{Debi2016,
  Title                    = {{Debian-Logos}},

  Author                   = {Debian},
  HowPublished             = {{https://www.debian.org/logos/}},
  Month                    = {November},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-11-04}
}

@Electronic{Dierig2014,
  Title                    = {{Daten sind das Gold des 21. Jahrhunderts}},

  Address                  = {Axel-Springer-Straße 65, 10969 Berlin},
  Author                   = {Carsten Dierig},
  HowPublished             = {\\{http://www.welt.de/wirtschaft/article127418980/Daten-sind-das-Gold-des-21-Jahrhunderts.html}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {April},
  Note                     = {\\aufgerufen am 07.06.2016},
  Organization             = {WeltN24 GmbH},
  Url                      = {http://www.welt.de/wirtschaft/article127418980/Daten-sind-das-Gold-des-21-Jahrhunderts.html},
  Year                     = {2014},

  Timestamp                = {2016-06-07}
}

@Electronic{Dirscherl2016,
  Title                    = {{Windows 10 verliert erstmals seit Monaten Marktanteile}},

  Address                  = {{http://www.pcwelt.de/news/Windows-10-verliert-erstmals-seit-Monaten-Marktanteile-10053031.html}},
  Author                   = {Hans-Christian Dirscherl},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Oktober},
  Organization             = {PC-Welt},
  Url                      = {http://www.pcwelt.de/news/Windows-10-verliert-erstmals-seit-Monaten-Marktanteile-10053031.html},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-10-31}
}

@Article{Doelle2016,
  Title                    = {{Weltherrscher - fast überall}},
  Author                   = {Mirko Dölle},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2016},

  Month                    = {September},
  Number                   = {18},
  Pages                    = {48-50},
  Volume                   = {{Heft}},

  Timestamp                = {2016-11-02}
}

@Electronic{Duden2016,
  Title                    = {{Datenschutz}},

  Address                  = {Mecklenburgische Straße 53, 14197 Berlin},
  Author                   = {Duden},
  HowPublished             = {{http://www.duden.de/rechtschreibung/Datenschutz}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {März},
  Note                     = {\\aufgerufen am 30.03.2016},
  Organization             = {Bibliographisches Institut GmbH, Dudenverlag},
  Url                      = {http://www.duden.de/rechtschreibung/Datenschutz},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Duden2016a,
  Title                    = {{Cookie}},

  Address                  = {Mecklenburgische Straße 53, 14197 Berlin},
  Author                   = {Duden},
  HowPublished             = {{http://www.duden.de/rechtschreibung/Cookie}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Juni},
  Note                     = {\\aufgerufen am 09.06.2016},
  Organization             = {Bibliographisches Institut GmbH, Dudenverlag},
  Url                      = {http://www.duden.de/rechtschreibung/Cookie},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Espond2011,
  Title                    = {{Betriebssystemkonzepte}},

  Address                  = {{http://www.inf.fu-berlin.de/lehre/WS11/OS/slides/OS_V4_Concepts_I_.pdf}},
  Author                   = {Prof. Dr. Margarita Esponda},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {September},
  Note                     = {\\aufgerufen am 31.10.2016},
  Organization             = {FU Berlin},
  Url                      = {http://www.inf.fu-berlin.de/lehre/WS11/OS/slides/OS_V4_Concepts_I_.pdf},
  Year                     = {2011},

  Timestamp                = {2016-10-31}
}

@Electronic{ETHZ2016,
  Title                    = {{Linux - Einleitung}},

  Address                  = {{https://people.phys.ethz.ch/~wuertz/LinuxWS0405/einleitung/doc.pdf}},
  Author                   = {ETHZ},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Oktober},
  Note                     = {\\aufgerufen am 31.10.2016},
  Organization             = {ETHZ},
  Url                      = {https://people.phys.ethz.ch/~wuertz/LinuxWS0405/einleitung/doc.pdf},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-10-31}
}

@Electronic{Farber2015,
  Title                    = {Rechte},

  Address                  = {Schleiermacherstr 12, 90491 Nürnberg},
  Author                   = {Max-Ulrich Farber},
  HowPublished             = {{https://wiki.ubuntuusers.de/Rechte/}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Juni},
  Organization             = {ubuntu Deutschland e. V.},
  Url                      = {https://wiki.ubuntuusers.de/Rechte/},
  Year                     = {2015},

  Timestamp                = {2016-11-05}
}

@Electronic{FlorianFrank2017,
  Title                    = {{Wichtige Eigenschaften eines Dateisystems}},
  Author                   = {Florian Frank, Jörn Bruns},
  HowPublished             = {\\{http://www.selflinux.org/selflinux/html/dateisysteme\_journaling02.html\#d31e91}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {\\Januar},
  Organization             = {Self Linux},
  Url                      = {http://www.selflinux.org/selflinux/html/dateisysteme_journaling02.html#d31e91},
  Year                     = {2017},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{GmbH,
  Title                    = {{Marktanteile der führenden Betriebssysteme in Deutschland von Januar 2009 bis September 2016}},

  Address                  = {{https://de.statista.com/statistik/daten/studie/158102/umfrage/marktanteile-von-betriebssystemen-in-deutschland-seit-2009/}},
  Author                   = {Statista GmbH},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {November},
  Organization             = {Johannes-Brahms-Platz 1
20355 Hamburg},
  Url                      = {https://de.statista.com/statistik/daten/studie/158102/umfrage/marktanteile-von-betriebssystemen-in-deutschland-seit-2009/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-11-04}
}

@Electronic{GmbH2016,
  Title                    = {{Registrierung bei SchulLV}},

  Address                  = {Kaiserstraße 124b, 76133 Karlsruhe},
  Author                   = {SchulLV GmbH},
  HowPublished             = {\\{https://www.schullv.de/zugangscode}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Juni},
  Organization             = {SchulLV GmbH},
  Url                      = {https://www.schullv.de/zugangscode},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Book{Goodm2015,
  Title                    = {{Global Hack}},
  Author                   = {Marc Goodman},
  Publisher                = {Hanser},
  Year                     = {2015},
  Note                     = {{deutsche Übersetzung: Henning Dedekind, Kathleen Mallett, Karin Miedler\\Wer künftig nicht offline leben möchte, sollte besser nicht weiterlesen.\\(URL: https://www.getabstract.com/de/zusammenfassung/wirtschaft-und-politik/global-hack/24691)}},
  Volume                   = {ISBN 978-3-446-44463-8},

  Abstract                 = {Wer künftig nicht offline leben möchte, sollte besser nicht weiterlesen. (URL: https://www.getabstract.com/de/zusammenfassung/wirtschaft-und-politik/global-hack/24691)},
  Review                   = {Wer künftig nicht offline leben möchte, sollte besser nicht weiterlesen. (URL: https://www.getabstract.com/de/zusammenfassung/wirtschaft-und-politik/global-hack/24691)},
  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Hansen2016,
  Title                    = {{Was ist Datenschutz?}},

  Address                  = {https://www.datenschutz.de/},
  Author                   = {Marit Hansen},
  HowPublished             = {{https://www.datenschutz.de/recht/fundament/datenschutz/}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {März},
  Note                     = {\\aufgerufen am 26.03.2016},
  Organization             = {Unabhängiges Landeszentrum für Datenschutz Schleswig-Holstein (Anstalt öffentlichen Rechts)},
  Url                      = {https://www.datenschutz.de/recht/fundament/datenschutz/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Hansen2006,
  Title                    = {{Ich hab' nichts zu verbergen - außer meiner Privatsphäre}},

  Address                  = {Holstenstraße 98, 24103 Kiel},
  Author                   = {Marit Hansen},
  HowPublished             = {\\{https://www.datenschutzzentrum.de/ldsh/infomaterial.htm}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Januar},
  Note                     = {\\aufgerufen am 30.03.2016},
  Organization             = {Unabhängiges Landeszentrum für Datenschutz Schleswig-Holstein},
  Url                      = {https://www.datenschutzzentrum.de/ldsh/infomaterial.htm},
  Year                     = {2006},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Hartge2016,
  Title                    = {{Geschichte des Datenschutzes}},

  Address                  = {Stahnsdorfer Damm 77, 14532 Kleinmachnow},
  Author                   = {Dagmar Hartge},
  HowPublished             = {\\{http://www.lda.brandenburg.de/sixcms/detail.php/bb1.c.251507.de}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {April},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Organization             = {Landesdatenschutzzentrum Brandenburg},
  Url                      = {http://www.lda.brandenburg.de/sixcms/detail.php/bb1.c.251507.de},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{Hartung2013,
  Title                    = {{Mitteilungspflicht nach §42a BDSG – Aktuelles Beispiel}},

  Address                  = {Frauentorstraße 9, 86152 Augsburg},
  Author                   = {Maximilian Hartung},
  HowPublished             = {\\{https://datenschutz-agentur.de/mitteilungspflicht-nach-\%c2\%a742a-aktuelles-beispiel/}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Februar},
  Note                     = {aufgerufen am 11.06.2016},
  Organization             = {Datenschutz Agentur},
  Url                      = {https://datenschutz-agentur.de/mitteilungspflicht-nach-\%c2\%a742a-aktuelles-beispiel/},
  Year                     = {2013},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Book{HaufeVerlag2013,
  Title                    = {{Datenschutz von A-Z}},
  Author                   = {{Haufe Verlag}},
  Publisher                = {Haufe Verlag},
  Year                     = {2013},

  Address                  = {Haufe-Lexware GmbH \& Co. KG, Munzinger Straße 9, 79111 Freiburg},
  Edition                  = {2013},
  Number                   = {Bestell-Nr. 01536-0003},
  Series                   = {1},
  Volume                   = {ISBN 978-3-648-03400-2},

  Timestamp                = {2016-03-26}
}

@Electronic{HendrikAnkenbrand2013,
  Title                    = {{Der gläserne Mensch}},

  Address                  = {Hellerhofstraße 2-4, 60327 Frankfurt am Main},
  Author                   = {Hendrik Ankenbrand, Britta Beeger},
  HowPublished             = {\\{http://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/internet-der-glaeserne-mensch-12214568.html}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {\\Juni},
  Note                     = {\\aufgerufen am 07.06.2016},
  Organization             = {Frankfurter Allgemeine Zeitung GmbH},
  Url                      = {http://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/internet-der-glaeserne-mensch-12214568.html?printPagedArticle=true#pageIndex_2},
  Year                     = {2013},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Hinner2007,
  Title                    = {Filesystems HOWTO},
  Author                   = {Martin Hinner},
  HowPublished             = {http://www.tldp.org/HOWTO/Filesystems-HOWTO.html\#toc6},
  Language                 = {english},
  Month                    = {Januar},
  Url                      = {http://www.tldp.org/HOWTO/Filesystems-HOWTO.html#toc6},
  Year                     = {2007},

  Timestamp                = {2016-12-10}
}

@Electronic{Hon2012,
  Title                    = {{How Apple and Amazon Security Flaws Led to My Epic Hacking}},

  Address                  = {Corey Wilson, 1 World Trade Center, New York, NY 10007},
  Author                   = {Mat Honan},
  HowPublished             = {{http://www.wired.com/2012/08/apple-amazon-mat-honan-hacking/}},
  Language                 = {englisch},
  Month                    = {August},
  Note                     = {\\aufgerufen am 02.04.2016},
  Organization             = {WIRED},
  Url                      = {http://www.wired.com/2012/08/apple-amazon-mat-honan-hacking/},
  Year                     = {2012},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{Huelsmann2016,
  Title                    = {{Was kostet der Datenschutz?}},

  Address                  = {Am Briel 49, 78467 Konstanz},
  Author                   = {Dipl. Inform. Werner Hülsmann},
  HowPublished             = {\\{https://extdsb.wordpress.com/2012/12/21/was-kostet-der-datenschutz/}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Dezember},
  Note                     = {aufgerufen am 11.06.2016},
  Url                      = {https://extdsb.wordpress.com/2012/12/21/was-kostet-der-datenschutz/},
  Year                     = {2012},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{JustizundfuerVerbraucherschutz2016,
  Title                    = {{Bundesdatenschutzgesetz}},
  Author                   = {Bundesministeriums der Justiz und für Verbraucherschutz},
  HowPublished             = {{https://www.gesetze-im-internet.de/bdsg\_1990}},
  Language                 = {deusch},
  Month                    = {Juni},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Organization             = {Bundesministeriums der Justiz und für Verbraucherschutz},
  Url                      = {https://www.gesetze-im-internet.de/bdsg_1990/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{Kaiser2016,
  Title                    = {{Linus Torvalds}},

  Address                  = {An der Stadtmühle 5, DE-77836 Rheinmünster},
  Author                   = {Stephanie Kaiser},
  HowPublished             = {{http://www.whoswho.de/bio/linus-torvalds.html}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {\\November},
  Organization             = {WHO'S WHO},
  Url                      = {http://www.whoswho.de/bio/linus-torvalds.html},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Klass2007,
  Title                    = {{Videoüberwachung keine große Hilfe bei Verbrechensbekämpfung}},

  Address                  = {Oranienstr. 164, 10969 Berlin},
  Author                   = {Christian Klaß},
  HowPublished             = {{http://www.golem.de/0709/54913.html}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {September},
  Note                     = {\\aufgerufen am 03.04.2016},
  Organization             = {Golem Media GmbH},
  Url                      = {http://www.golem.de/0709/54913.html},
  Year                     = {2007},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{Klein2016,
  Title                    = {{Die Linux-Geschichte}},

  Address                  = {Pomeziastr. 9, 78224 Singen},
  Author                   = {Bernd Klein},
  HowPublished             = {{http://www.linux-kurs.eu/geschichte.php}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {November},
  Organization             = {Linux-Kurs},
  Url                      = {http://www.linux-kurs.eu/geschichte.php},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-11-02}
}

@Electronic{Klingbeil2016,
  Title                    = {{Der Landesdatenschutzbeauftragte für den Datenschutz, Baden-Württemberg}},

  Address                  = {Königstrasse 10a, 70173 Stuttgart},
  Author                   = {Jörg Klingbeil},
  HowPublished             = {{http://www.baden-wuerttemberg.datenschutz.de/}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {März},
  Note                     = {\\aufgerufen am 26.03.2016},
  Organization             = {Baden-Württemberg},
  Url                      = {http://www.baden-wuerttemberg.datenschutz.de/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Article{Kossel2012,
  Title                    = {{Risiko Identitätsklau}},
  Author                   = {Axel Kossel},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2012},

  Month                    = {Juli},
  Note                     = {\\aufgerufen am 07.06.2016},
  Number                   = {24/2012},
  Volume                   = {{Heft }},

  Timestamp                = {2016-06-07}
}

@Electronic{Krempl2014,
  Title                    = {{NSA-Affäre: Bundesregierung weiß nichts von Wirtschaftsspionage}},

  Address                  = {Karl-Wiechert-Allee 10, 30625 Hannover},
  Author                   = {Stefan Krempl},
  HowPublished             = {{http://www.heise.de/newsticker/meldung/NSA-Affaere-Bundesregierung-weiss-nichts-von-Wirtschaftsspionage-2290725.html}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {August},
  Note                     = {\\aufgerufen am 03.04.2016},
  Organization             = {Heise Medien GmbH \& Co. KG},
  Url                      = {http://www.heise.de/newsticker/meldung/NSA-Affaere-Bundesregierung-weiss-nichts-von-Wirtschaftsspionage-2290725.html},
  Year                     = {2014},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Book{Kubieziel2012,
  Title                    = {{Anonym im Netz, Wie Sie sich und ihre Daten schützen}},
  Author                   = {Jens Kubieziel},
  Publisher                = {open source PRESS},
  Year                     = {2012},
  Edition                  = {3. Auflage},
  Volume                   = {ISBN 978-3-941841-67-3},

  Abstract                 = {Dieses Buch beschreibt eine Reihe von frei verfügbaren Lösungen zum Schutz der Privatsphäre. Besonders berücksichtigt werden die Programme Tor, JonDoNym und I2P.},
  Timestamp                = {2016-03-26}
}

@Electronic{Kuendiger2011,
  Title                    = {{Das Rechtesystem von Linux}},

  Address                  = {{http://www.linuxtal.de/infos/Das\_Linux\_Rechtesystem.pdf}},
  Author                   = {Carl-Heinz Kuendiger},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {März},
  Note                     = {\\aufgerufen am 31.10.2016},
  Organization             = {Rheinstrasse 1
64839 Münster},
  Url                      = {http://www.linuxtal.de/infos/Das_Linux_Rechtesystem.pdf},
  Year                     = {2011},

  Timestamp                = {2016-12-15}
}

@Electronic{MattWelsh2000,
  Title                    = {{Linux - Wegweiser zur Installation \& Konfiguration}},

  Address                  = {{https://www.oreilly.de/german/freebooks/rlinux3ger/linux_wegIVZ.html}},
  Author                   = {Matt Welsh, Matthias Kalle Dalheimer und Lar Kaufmann},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {April},
  Note                     = {\\aufgerufen am 31.10.2016},
  Organization             = {O'Reilly Verlag GmbH \& Co.KG},
  Url                      = {https://www.oreilly.de/german/freebooks/rlinux3ger/linux_wegIVZ.html},
  Year                     = {2000},

  Timestamp                = {2016-10-31}
}

@Electronic{MissisWeblog2008,
  Title                    = {{Warum verschlüsseln oder: Ich habe doch nichts zu verbergen…}},
  Author                   = {{Missis Weblog}},
  HowPublished             = {\\{https://justbored.wordpress.com/2008/01/02/warum-verschlusseln-oder-ich-habe-doch-nichts-zu-verbergen/}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Januar},
  Note                     = {\\aufgerufen am 29.03.2016},
  Organization             = {Stoppt die Vorratsdatenspeicherung},
  Url                      = {https://justbored.wordpress.com/2008/01/02/warum-verschlusseln-oder-ich-habe-doch-nichts-zu-verbergen/},
  Year                     = {2008},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{NSA2016,
  Title                    = {{Partnerships with Industry}},
  Author                   = {{National Security Agency}},
  HowPublished             = {\\{https://www.nsa.gov/ia/business\_research/partnerships\_with\_industry/index.shtml}},
  Language                 = {englisch},
  Month                    = {\\April},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Organization             = {National Security Agency},
  Url                      = {https://www.nsa.gov/ia/business_research/partnerships_with_industry/index.shtml},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Misc{NSA2016a,
  Title                    = {{Photo Gallery}},

  Author                   = {{National Security Agency}},
  Month                    = {April},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-04-03},
  Url                      = {https://www.nsa.gov/about/photo_gallery/index.shtml}
}

@Electronic{netapplications.com2016,
  Title                    = {{Desktop Top Operating System Share Trend}},

  Address                  = {{https://www.netmarketshare.com/operating-system-market-share.aspx?qprid=9\&qpcustomb=0}},
  Author                   = {netapplications.com},
  Language                 = {englisch},
  Month                    = {September},
  Organization             = {NetMarketShare},
  Url                      = {https://www.netmarketshare.com/operating-system-market-share.aspx?qprid=9&qpcustomb=0},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-11-01}
}

@Electronic{Pahlke2016,
  Title                    = {{Warum Datenschutz?}},

  Address                  = {Fuchsienstr.11, D-16348 Wandlitz},
  Author                   = {Norbert Pahlke},
  HowPublished             = {\\{http://www.datenschutz-pahlke.de/warum\_datenschutz.html}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {April},
  Note                     = {\\aufgerufen am 02.04.2016},
  Organization             = {Datenschutz Pahlke},
  Url                      = {http://www.datenschutz-pahlke.de/warum_datenschutz.html},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{Parlament2016,
  Title                    = {{VERORDNUNG (EU) 2016/679 DES EUROPÄISCHEN PARLAMENTS UND DES RATES}},
  Author                   = {Europäisches Parlament},
  HowPublished             = {{http://data.europa.eu/eli/reg/2016/679/oj}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {April},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Organization             = {Europäisches Parlament},
  Url                      = {http://data.europa.eu/eli/reg/2016/679/oj},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{PeachOSI2016,
  Title                    = {{The Differences Between a Linux System and a Windows System}},
  Author                   = {PeachOSI},
  HowPublished             = {{https://www.peachosi.com/OSComparison}},
  Language                 = {englisch},
  Month                    = {November},
  Organization             = {Peach OSI},
  Url                      = {https://www.peachosi.com/OSComparison},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-11-02}
}

@Electronic{Perspecsys2016,
  Title                    = {{Cloud Computing Regulations Around the World}},

  Address                  = {Kurfürstendamm 195, 10707 Berlin},
  Author                   = {Perspecsys},
  HowPublished             = {\\http://perspecsys.com/cloud-computing-regulations-around-world/},
  Month                    = {Juni},
  Organization             = {Perspecsys},
  Url                      = {http://perspecsys.com/cloud-computing-regulations-around-world/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-08}
}

@Electronic{Plate2016,
  Title                    = {{Einführung in Betriebssysteme}},

  Address                  = {{http://www.netzmafia.de/skripten/bs/bs1.html}},
  Author                   = {Prof. Jürgen Plate},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Oktober},
  Note                     = {\\aufgerufen am 31.10.2016},
  Organization             = {FH München},
  Url                      = {http://www.netzmafia.de/skripten/bs/bs1.html},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-10-31}
}

@Misc{Praciano2016,
  Title                    = {{Como gravar o openSUSE em um pendrive}},

  Author                   = {Elias Praciano},
  HowPublished             = {\\{https://elias.praciano.com/2016/11/como-gravar-o-opensuse-em-um-pendrive/}},
  Month                    = {\\November},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Book{RalfBaer2011,
  Title                    = {{Informatik und Informationstechnik}},
  Author                   = {Ralf Bär, Gerhard Bischofberger, Elmar Dehler, Nikolai Hammer, Bernd Schiemann, Thomas Wolf},
  Publisher                = {EUROPA Lehrmittel},
  Year                     = {2011},

  Address                  = {Düsselberger Straße 23, 42781 Haan-Gruiten},
  Edition                  = {1. Auflage 2011},
  Series                   = {3},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Redaktion2015,
  Title                    = {{Die Sicherheits-Checkliste}},

  Address                  = {Karl-Wiechert-Allee 10, 30625 Hannover},
  Author                   = {c't-Redaktion},
  HowPublished             = {http://www.heise.de/ct/ausgabe/2016-1-Praxis-Sicherheits-Checkliste-3048056.html},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Dezember},
  Note                     = {aufgerufen am 11.6.2016},
  Organization             = {Heise Medien GmbH \& Co. KG},
  Url                      = {http://www.heise.de/ct/ausgabe/2016-1-Praxis-Sicherheits-Checkliste-3048056.html},
  Year                     = {2015},

  Timestamp                = {2016-06-11}
}

@Article{Redaktion2016,
  Title                    = {{Die Sicherheits-Checkliste}},
  Author                   = {Die c’t-Redaktion},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2016},

  Month                    = {Januar},
  Note                     = {\\aufgerufen am 07.06.2016},
  Number                   = {01/2016},
  Volume                   = {{Heft }},

  Timestamp                = {2016-06-07}
}

@Electronic{RemyCard2016,
  Title                    = {\\{Design and Implementation of the Second Extended Filesystem}},
  Author                   = {Rémy Card, Theodore Ts'o, Stephen Tweedie},
  HowPublished             = {\\{http://web.mit.edu/tytso/www/linux/ext2intro.html}},
  Language                 = {english},
  Month                    = {December},
  Url                      = {http://web.mit.edu/tytso/www/linux/ext2intro.html},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Rolff2010,
  Title                    = {{Das Internet erinnert sich ewig}},

  Address                  = {Hultschiner Straße 8, 81677 München},
  Author                   = {Marten Rolff},
  HowPublished             = {\\{http://www.sueddeutsche.de/digital/privatsphaere-im-netz-das-internet-erinnert-sich-ewig-1.257072}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Mai},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Organization             = {Süddeutsche Zeitung GmbH},
  Url                      = {http://www.sueddeutsche.de/digital/privatsphaere-im-netz-das-internet-erinnert-sich-ewig-1.257072},
  Year                     = {2010},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{Ruppe2014,
  Title                    = {{NSA \& Datenschutz – Bürgerrechte werden in Europa verteidigt!}},

  Address                  = {Reinhardtstraße 12, 10117 Berlin},
  Author                   = {Harald Ruppe},
  HowPublished             = {\\{https://www.liberale.de/content/nsa-datenschutz-buergerrechte-werden-europa-verteidigt}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {September},
  Note                     = {\\aufgerufen am 30.03.2016},
  Organization             = {Universum Kommunikation und Medien AG},
  Url                      = {https://www.liberale.de/content/nsa-datenschutz-buergerrechte-werden-europa-verteidigt},
  Year                     = {2014},

  Timestamp                = {2016-06-05}
}

@Electronic{Rusling2017,
  Title                    = {{Chapter 9 - The File system}},
  Author                   = {David A. Rusling},
  HowPublished             = {http://www.tldp.org/LDP/tlk/fs/filesystem.html},
  Language                 = {english},
  Month                    = {Januar},
  Organization             = {The Linux Documentation Project},
  Url                      = {http://www.tldp.org/LDP/tlk/fs/filesystem.html},
  Year                     = {2017},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Article{Schaar2016,
  Title                    = {{Balance-Akt}},
  Author                   = {Peter Schaar},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2016},

  Month                    = {März},
  Note                     = {\\aufgerufen am 06.06.2016},
  Number                   = {07/2016},
  Volume                   = {{Heft }},

  Timestamp                = {2016-06-06}
}

@Electronic{SchneiderMaerz,
  Title                    = {{Personalisierte Werbung: Durchs Netz verfolgt}},

  Address                  = {Askanischer Platz 3, 10963 Berlin},
  Author                   = {Johannes Schneider},
  HowPublished             = {\\{http://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/streitthema-tracking-personalisierte-werbung-durchs-netz-verfolgt-/6445032.html}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {März},
  Note                     = {\\aufgerufen am 07.06.2016},
  Organization             = {Verlag Der Tagesspiegel GmbH},
  Url                      = {http://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/streitthema-tracking-personalisierte-werbung-durchs-netz-verfolgt-/6445032.html},
  Year                     = {2012},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Article{Schulzki-Haddouti2016,
  Title                    = {{Datenschutz europaweit}},
  Author                   = {Christiane Schulzki-Haddouti},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2016},

  Month                    = {Januar},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Number                   = {03/2016},
  Volume                   = {{Heft }},

  Editor                   = {c't03},
  Language                 = {deutsch},
  Organization             = {Heise Medien GmbH \& Co. KG, Karl-Wiechert-Allee 10, 30625 Hannover},
  Series                   = {c't},
  Timestamp                = {2016-06-06},
  Url                      = {http://heise.de/-3073964}
}

@Article{Schulzki-Haddouti2016a,
  Title                    = {{Neuer Datenschutzschild}},
  Author                   = {Christiane Schulzki-Haddouti},
  Journal                  = {c't},
  Year                     = {2016},

  Month                    = {\\Februar},
  Note                     = {\\aufgerufen am 06.06.2016},
  Number                   = {05/2016},
  Volume                   = {{Heft }},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Seidel2013,
  Title                    = {{The ext filesystem – a four-generation retrospective}},
  Author                   = {Dr. Udo Seidel},
  HowPublished             = {http://www.linux-magazine.com/Issues/2013/156/The-ext-Filesystem/},
  Language                 = {english},
  Month                    = {November},
  Url                      = {http://www.linux-magazine.com/Issues/2013/156/The-ext-Filesystem/},
  Year                     = {2013},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Misc{SLO2016,
  Title                    = {{Slackware 14.2 - DVD}},

  Author                   = {{Shop Linux Online}},
  HowPublished             = {\\{https://www.shoplinuxonline.com/slackware.html}},
  Month                    = {November},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{StefanOst2007,
  Title                    = {{Das Linux-Dateisystem}},

  Address                  = {Schlossplatz 2, 48149 Münster},
  Author                   = {Stefan Ost, Mathias Grote},
  HowPublished             = {\\{https://www.uni-muenster.de/ZIV.MathiasGrote/linux/Dateisystem.html}},
  Month                    = {Oktober},
  Organization             = {Westfälische Wilhelms-Universität Münster},
  Url                      = {https://www.uni-muenster.de/ZIV.MathiasGrote/linux/Dateisystem.html},
  Year                     = {2007},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Torvalds1991,
  Title                    = {{What would you like to see most in minix?}},
  Author                   = {Linus Benedict Torvalds},
  HowPublished             = {\\{https://groups.google.com/forum/\#!msg/comp.os.minix/dlNtH7RRrGA/SwRavCzVE7gJ}},
  Language                 = {english},
  Month                    = {August},
  Url                      = {https://groups.google.com/forum/#!msg/comp.os.minix/dlNtH7RRrGA/SwRavCzVE7gJ},
  Year                     = {1991},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Trujillo2006,
  Title                    = {{Der Unix Prozess}},

  Address                  = {http://sakuranohana.org/projects/sommercampus2006/LinuxUnixSysProg/tag03-handout.pdf},
  Author                   = {Pablo Yánez Trujillo},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {August},
  Note                     = {\\aufgerufen am 31.10.2016},
  Url                      = {http://sakuranohana.org/projects/sommercampus2006/LinuxUnixSysProg/tag03-handout.pdf},
  Year                     = {2006},

  Timestamp                = {2016-10-31}
}

@Misc{Ubuntu2016a,
  Title                    = {{Ubuntu design Downloads}},

  Author                   = {Ubuntu},
  HowPublished             = {\\{https://design.ubuntu.com/downloads?metadata=element-logo+brand-ubuntu}},
  Month                    = {\\November},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Ubuntu2016,
  Title                    = {{What are Repositories?}},
  Author                   = {{Ubuntu documentation}},
  HowPublished             = {\\{https://help.ubuntu.com/community/Repositories/Ubuntu}},
  Month                    = {November},
  Organization             = {Canonical Ltd.},
  Url                      = {https://help.ubuntu.com/community/Repositories/Ubuntu},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{ubuntuusers2016,
  Title                    = {{Prozesssteuerung}},

  Address                  = {{https://wiki.ubuntuusers.de/Shell/Prozesssteuerung}},
  Author                   = {ubuntuusers},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Oktober},
  Note                     = {\\aufgerufen am 31.10.2016},
  Url                      = {https://wiki.ubuntuusers.de/Shell/Prozesssteuerung/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-04}
}

@Electronic{ubuntuusers2016a,
  Title                    = {{Dateisystem}},
  Author                   = {ubuntuusers},
  HowPublished             = {https://wiki.ubuntuusers.de/Dateisystem/},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {März},
  Organization             = {wiki.ubuntuusers.de},
  Url                      = {https://wiki.ubuntuusers.de/Dateisystem/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-04}
}

@Electronic{ubuntuusers2016b,
  Title                    = {{Einsteiger}},
  Author                   = {ubuntuusers},
  HowPublished             = {https://wiki.ubuntuusers.de/Einsteiger/},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Februar},
  Organization             = {wiki.ubuntuusers.de},
  Url                      = {https://wiki.ubuntuusers.de/Dateisystem/},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Misc{unknown2016,
  Title                    = {{CCTV Security Camera London}},

  Author                   = {unknown},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-04-03},
  Url                      = {https://www.flickr.com/photos/44124400268@n01/7761740110}
}

@Booklet{Utech2010,
  Title                    = {{Linux Befehlsreferenz kompakt}},
  Author                   = {Klaus Utech},
  HowPublished             = {{Books on Demand}},
  Month                    = {Dezember},
  Year                     = {2010},

  Timestamp                = {2016-11-04}
}

@Electronic{VivekP.Kamath2004,
  Title                    = {{US 7542999 B2 Extended file system}},
  Author                   = {Vivek P. Kamath, Craig S. Brown, John B. Pence, M. Chandra Shekaran, Thomas G. Lorimor, Thomas R. Firman, Elizabeth J. Gentile, Keith M. Toussaint},
  HowPublished             = {{https://www.google.com/patents/US7542999}},
  Language                 = {englisch},
  Month                    = {April},
  Url                      = {https://www.google.com/patents/US7542999},
  Year                     = {2004},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Misc{Wales2014,
  Title                    = {{Open Source Software as an alternative for small businesses}},

  Author                   = {Arthur Wales},
  HowPublished             = {\\{https://diaryofageek.com/open-source-softwares-alternative-small-businesses/}},
  Month                    = {\\Februar},
  Year                     = {2014},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Wallen2008,
  Title                    = {{10 fundamental differences between Linux and Windows}},

  Address                  = {51 W. 52nd Street, New York, NY 10019},
  Author                   = {Jack Wallen},
  HowPublished             = {\\{http://www.techrepublic.com/blog/10-things/10-fundamental-differences-between-linux-and-windows/}},
  Language                 = {english},
  Month                    = {August},
  Organization             = {CBS Interactive},
  Url                      = {http://www.techrepublic.com/blog/10-things/10-fundamental-differences-between-linux-and-windows/},
  Year                     = {2008},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Wheeler2003,
  Title                    = {{Shared Libraries}},
  Author                   = {David A. Wheeler},
  HowPublished             = {\\{http://tldp.org/HOWTO/Program-Library-HOWTO/shared-libraries.html}},
  Language                 = {englisch},
  Month                    = {April},
  Url                      = {http://tldp.org/HOWTO/Program-Library-HOWTO/shared-libraries.html},
  Year                     = {2003},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Wikibooks2016,
  Title                    = {{Linux-Praxisbuch: Was ist der Kernel?}},
  Author                   = {Wikibooks},
  HowPublished             = {\\{https://de.wikibooks.org/wiki/Linux-Praxisbuch:\_Was\_ist\_der\_Kernel?}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {November},
  Organization             = {Wikibooks},
  Url                      = {https://de.wikibooks.org/wiki/Linux-Praxisbuch:_Was_ist_der_Kernel%3F},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Wikipedi2016,
  Title                    = {{Datenschutz}},
  Author                   = {Wikipedia},
  HowPublished             = {{https://de.wikipedia.org/wiki/Datenschutz}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {April},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Organization             = {Wikipedia},
  Url                      = {https://de.wikipedia.org/wiki/Datenschutz},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Wikipedi2016a,
  Title                    = {{Bundesbeauftragter für den Datenschutz und die Informationsfreiheit}},
  Author                   = {Wikipedia},
  HowPublished             = {\\{https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbeauftragter\_f\%C3\%BCr\_den\_Datenschutz\_und\_die\\\_Informationsfreiheit}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Juni},
  Note                     = {\\aufgerufen am 05.06.2016},
  Organization             = {Wikipedia},
  Url                      = {https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbeauftragter_f%C3%BCr_den_Datenschutz_und_die_Informationsfreiheit},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Electronic{Wikipedi2016b,
  Title                    = {{Web Analytics}},
  Author                   = {Wikipedia},
  HowPublished             = {{https://de.wikipedia.org/wiki/Web\_Analytics}},
  Language                 = {deutsch},
  Month                    = {Juni},
  Note                     = {\\aufgerufen am 09.06.2016},
  Organization             = {Wikipedia},
  Url                      = {https://de.wikipedia.org/wiki/Web_Analytics},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

@Misc{Wikipedi2016c,
  Title                    = {{Tux (Maskottchen)}},

  Author                   = {Wikipedia},
  HowPublished             = {{https://de.wikipedia.org/wiki/Tux\_(Maskottchen)}},
  Month                    = {November},
  Note                     = {Titelbild der Dokumentation},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2016-11-24}
}

@Misc{Wikipedi2016d,
  Title                    = {{Linux (Kernel)}},

  Author                   = {Wikipedia},
  HowPublished             = {{https://de.wikipedia.org/wiki/Linux\_(Kernel)}},
  Month                    = {\\November},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{Wikipedi2016e,
  Title                    = {{Comparison of file systems}},
  Author                   = {Wikipedia},
  HowPublished             = {https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison\_of\_file\_systems},
  Language                 = {english},
  Month                    = {November},
  Organization             = {Wikipedia},
  Url                      = {https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison_of_file_systems},
  Year                     = {2016},

  Timestamp                = {2017-01-02}
}

@Electronic{Wolf2006,
  Title                    = {{Linux-UNIX-Programmierung}},

  Address                  = {{http://openbook.rheinwerk-verlag.de/linux_unix_programmierung/Kap00a-001.htm}},
  Author                   = {Jürgen Wolf},
  Language                 = {deutsch},
  Note                     = {\\aufgerufen am 31.10.2016},
  Organization             = {Rheinwerk Computing},
  Url                      = {http://openbook.rheinwerk-verlag.de/linux_unix_programmierung/Kap00a-001.htm},
  Year                     = {2006},

  Timestamp                = {2016-10-31}
}

@Electronic{Wolfinger2005,
  Title                    = {{Linux/Unix Einführung für Administratoren}},

  Address                  = {{www.christinewolfinger.de/app/download/2035886/UNIXEinfuehrBuch.book.pdf}},
  Author                   = {Christine Wolfinger},
  Language                 = {deutsch},
  Note                     = {\\aufgerufen am 31.10.2016},
  Url                      = {www.christinewolfinger.de/app/download/2035886/UNIXEinfuehrBuch.book.pdf},
  Year                     = {2005},

  Timestamp                = {2016-10-31}
}

@Electronic{XLD2017,
  Title                    = {{Search Distributions}},
  Author                   = {XLD},
  HowPublished             = {{https://distrowatch.com/search.php?ostype=Linux\\\&category=All\&origin=All\&basedon=All\&notbasedon=None\&desktop=All\\\&architecture=All\&package=All\&rolling=All\&isosize=All\&netinstall=All\&status=Active}},
  Language                 = {english},
  Month                    = {Januar},
  Organization             = {Unsigned Integer Limited},
  Url                      = {https://distrowatch.com/search.php?ostype=Linux&category=All&origin=All&basedon=All&notbasedon=None&desktop=All&architecture=All&package=All&rolling=All&isosize=All&netinstall=All&status=Active},
  Year                     = {2017},

  Timestamp                = {2017-01-05}
}

@Electronic{XLD2015,
  Title                    = {{Top Ten - Distributionen}},
  Author                   = {XLD},
  HowPublished             = {{https://www.distrowatch.com/dwres.php?resource=major}},
  Organization             = {Unsigned Integer Limited},
  Url                      = {https://www.distrowatch.com/dwres.php?resource=major},
  Year                     = {2015},

  Timestamp                = {2017-01-04}
}

@Electronic{Zimmer2014,
  Title                    = {{The Washington Post, Mark Zuckerberg’s theory of privacy}},
  Author                   = {Michael Zimmer},
  HowPublished             = {\\{https://www.washingtonpost.com/lifestyle/style/mark-zuckerbergs-theory-of-privacy/2014/02/03/2c1d780a-8cea-11e3-95dd-36ff657a4dae\_story.html}},
  Language                 = {englisch},
  Month                    = {\\Februar},
  Organization             = {The Washington Post},
  Url                      = {https://www.washingtonpost.com/lifestyle/style/mark-zuckerbergs-theory-of-privacy/2014/02/03/2c1d780a-8cea-11e3-95dd-36ff657a4dae_story.html},
  Year                     = {2014},

  Timestamp                = {2016-06-12}
}

